@article{GuoZongWebbesunoJiaoShouXueXiZhiYuansisutemutoZhanKaipuratutohuomunoKaiFa2021,
  title = {{Webベースの教授・学習支援システムと展開プラットフォームの開発}},
  author = {國宗, 永佳},
  year = {2021},
  journal = {電子情報通信学会技術研究報告},
  volume = {121},
  number = {225},
  pages = {1--4},
  url = {https://cir.nii.ac.jp/crid/1010576118612601602},
  urldate = {2024-04-15},
  langid = {japanese},
  language = {ja},
  file = {/Users/a2132055/Zotero/storage/NGD7U2C5/1010576118612601602.html}
}

@article{永田2010,
  title = {{適応型e-Learningコンテンツの系列化手法}},
  author = {永田, 奈央美},
  year = {2010},
  journal = {情報システム学会　全国大会論文集},
  volume = {6},
  number = {0},
  pages = {5-4R-},
  url = {https://cir.nii.ac.jp/crid/1390004222614309888},
  urldate = {2024-06-10},
  abstract = {本研究では，教育工学的学習理論と認知言語学的意味論に基づき, e-Learningコンテンツの系列化手法を探究している．e-Learningコンテンツで用いられている表象手段の``意味的関係性''を明らかにし，シナジー効果を高めることを追究した．それによって，学習者からみた理解のしやすさの展開を基に，フレームの特徴による系列パターンを抽出した．一方，学習者の個人差要因として学習スタイルを分析した．本稿では，系列パターンと学習スタイルの関係性を追究し，適応型e-Learningコンテンツの系列化手法について論考する．},
  langid = {japanese},
  language = {ja},
  file = {/Users/a2132055/Zotero/storage/2BN5JWVB/ja.pdf}
}

@misc{文部科学省2018,
  title = {{高等学校学習指導要領（平成30年告知）解説}},
  author = {{文部科学省}},
  year = {2018},
  url = {https://www.mext.go.jp/content/1407073_11_1_2.pdf},
  urldate = {2024-04-15},
  langid = {japanese},
  language = {ja},
  file = {/Users/a2132055/Zotero/storage/4AJR4EVT/1407073_11_1_2.pdf;/Users/a2132055/Zotero/storage/LSWMZ7YK/1407073_11_1_2.pdf}
}

@article{平山2022,
  title = {{適応学習教材を自主的に取り組むようになったプロセス}},
  author = {平山, 靖 and 今野, 貴之},
  year = {2022},
  month = nov,
  journal = {日本教育工学会研究報告集},
  volume = {2022},
  number = {4},
  pages = {112--119},
  publisher = {一般社団法人 日本教育工学会},
  url = {https://cir.nii.ac.jp/crid/1390575727755976064},
  urldate = {2024-06-04},
  abstract = {本研究の目的は，小学校算数科における成績下位群の児童が適応学習教材を自主的に取り組むようになったプロセスを明らかにすることである．自主的に取り組むようになった2名の児童と学級担任，管理職へのインタビューのデータをM-GTAで分析し有機的統合理論の視点から考察した．その結果，算数教室での個別学習によってQubenaを使用する時間が確保され，技術的なサポートや情緒的なサポートを受け，算数の学習態度が改善されてから自主的な使用につながったというプロセスであるという可能性が考えらえた．また，使用する動機づけを高めてからボトルネックを取り除く必要性や，間違えた問題の解き直しをする動機づけが同一化的調整段階の手前，もしくは同一化調整段階に進まないと自主的な取り組みは見られなかったことから，Qubenaの効果を実感させる支援の必要性が示唆された．},
  langid = {japanese},
  language = {ja},
  file = {/Users/a2132055/Zotero/storage/QTXNJYCE/ja.pdf;/Users/a2132055/Zotero/storage/6VFUB26L/1390575727755976064.html}
}

@book{木下1981,
  title = {{理科系の作文技術}},
  author = {木下, 是雄},
  year = {1981},
  publisher = {中央公論新社},
  langid = {japanese},
  language = {ja}
}

@article{和久2024,
  title = {{学習者の理解度に応じた自動問題生成AIシステムの開発}},
  author = {和久, 友親 and 田村, 哲嗣 and 川瀬, 真弓},
  year = {2024},
  month = jul,
  journal = {日本教育工学会論文誌},
  volume = {advpub},
  number = {0},
  publisher = {一般社団法人 日本教育工学会},
  url = {https://cir.nii.ac.jp/crid/1390581788424721152},
  urldate = {2024-06-10},
  abstract = {本研究では，学習者が学習した内容を各学習者の理解状態に応じて定着させるために，BERTとEmbedRank++といった人工知能技術・情報技術によって穴埋め・選択問題を自動生成し，理解度に合わせて出題するウェブシステム「AI道場」を開発した．本稿では，本システムの開発の内容と大学講義「多変量解析」において「AI道場」を利用した学習者へのアンケート調査結果を報告する．本システムの開発内容の有効性を確認するため，自動問題生成結果を理解度に応じて出題した場合と自動問題生成結果をランダムに出題した場合とで理解度に差異があるかを確認した．その結果，理解度に応じて出題した場合において学習者が自認する習熟度の向上が見られ，本研究のシステムが有効である可能性が示された．},
  langid = {japanese},
  language = {ja},
  file = {/Users/a2132055/Zotero/storage/JE4QYCCA/ja.pdf}
}

@article{國宗2019,
  title = {{プログラミング導入演習に対して学習支援システムと自己調整学習が与える影響の分析}},
  author = {國宗, 永佳 and 仲林, 清},
  year = {2019},
  journal = {電子情報通信学会　通信ソサイエティマガジン},
  volume = {13},
  number = {2},
  pages = {100--109},
  url = {https://cir.nii.ac.jp/crid/1390845702275093248},
  urldate = {2024-04-15},
  langid = {japanese},
  language = {ja}
}
